8月4號將軍澳反送中 逃生路線補充

黎緊下午就會有集會 雖然已經有人討論過點樣撤退
但係我視測完將軍澳之後 有少少補充 請大家去之前可以睇一睇

係睇之前希望各位先睇左呢條Link 會好D

個人認為 將軍澳其實位置相較黎講比較偏僻
逃走既路線既位置其實萬變不離其中

主要係 調景嶺、西貢、同埋翠林村 三個方向
而工業村其實係一個死路，可以入去出唔翻 所以極度唔建議係果到出
清水灣方向雖然有巴打提出過 但係同時亦有巴打擔心呢條路消耗既體力過大
容易被警察守株待兔

調景嶺方向

如果要係調景嶺成功撤退 個人認為有兩個條件
第一 交通要順暢 有巴士甚至地鐵可以出去
第二 警察唔會係封調景嶺

如果我係警察 我會直接封鎖調景嶺 因為 調景嶺係將軍澳既交通匯集處 自然會比較多車可以出去 封鎖左會大大減少示威者既退路

如果各位真係決定要行調景嶺方向有少少野要注意
調景嶺其實可以經華人墳場出去鯉魚門 但係其路程比較遠
再加上如果你唔太識路既話
你可能需要係調景嶺轉乘其他交通工具
變相你可能需要要早D 換好衫 以便偽裝成當地居民

調景嶺有知專學院 如有朋友同需要 可以暫時躲藏於學校入面
當中 唐明街同寶邑路(1號同2號位)係大路黎 比較高機率有警察
而唐賢街比較之下 路線較為迂迴同埋狹窄
當中特別提醒既係 至善街迴旋處係死路 唔好入

唔好比遠處既知專學院個距離感呃左你

而唐賢街往調景嶺方向有大量建築用料同埋路障
小心佢地比唔好撠親 同埋唔好搞亂佢地

最後附上調景嶺巴士站圖
雖然離開將軍澳區就已經安全 但係都係比大家參考下

推

推
be warer

非《一次又一次難清場》
是《一次又一次難拉人》

push

8月5號全城罷工 8月5號全城罷工 8月5號全城罷工 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

翠林方向

翠林係寶林北路果邊
如果你要由將軍澳翻去
可能就要行翻去寶林
加上翠林係一條山路 所以消耗既體力都唔少
呢一點要注意

但係如果你行翠林呢條路既話
可以直接徒步行到寶達、秀茂坪 相對路線黎講比較簡單

加上寶林有新都城三個商場做掩護，可以係入面換衫
只係呢條路線同警署比較近 可能會有比較多警車

最後 如果唔係區內人 建議撤退既時候盡量唔好入寶林邨
因為邨內錯綜複雜 比較容易盪失路 如果真係要入邨既話
新都城二期有出口係可以直接到寶林邨內既寶林商場既

好似尋晚咁預演左場，一黎即閃，再配合好d，前線必需互通

提醒大家 今日係全港運動日

出TKO 要過山 無MTR + road block 己經收你皮

行山友
全部都係上山路段
科大路線

觀塘路線

油塘 晒草灣 路線

康城路線 (唔建議 入面商場咩都無)

將軍澳D路都行人友善 好多天橋同行人隧道

感激補充 平時好少行山～

我瞓陣先 等陣大家加油

山路 係終點放架飯盒都 嚇死

今晚到將軍澳街坊上陣撚狗

加油

行山最好有google map 走失左都唔知點算

有無街坊守住tvb入口 叫人唔好行入去

再冇得揀時，諗辦法上科大
d 狗入唔到去

如果我係班狗，只要喺三個位度放路障：將軍澳隧道，寶琳北路，清水灣道；然後再重兵調景嶺站，邊個想走我就搜邊個

如果搭開將軍澳線，就會知往北角嘅列車，有時只會駛到調景嶺就停，唔好以為喺寶琳坑口將軍澳上咗車就安全

調景嶺澳景路出油塘藍田係私宅私家路，唔可以當逃生路線

Push

緊急路線：新都城去科大 (山路）
冇燈，自備照明設備

求下你地青年人 唔好再玩火 香港唔值得要你地禁做
不犧牲不攬炒不玩火
不篤灰不割席不指責

[Be fire, my foe] 攬炒戰術？

路窄易封，大家小心。 帶多件衫，方便更換，支援可以收起或棄置商場內。